朱凱迪：要拉到臨時撥款，阻止POPO攞錢，希望民主派齊心

【2100億臨時撥款若通過 POPO 257億隨時到手】

坊間在討論民主派在立法會過半後應否否決財政預算案以觸發政治危機。其實在財政預算案投票之前，還有一關需要考慮，就是今日於立法會審議的「臨時撥款決議案」。﹝

「臨時撥款決議案」是指政府預先向立法會申領首兩個月的預算開支，作為財政年度於4月1日開始至財政預算案通過期間的使費。在民主派安份做少數反對派的年代，「臨時撥款」被視為不用辯論的形式投票，實質的辯論均留待財政預算案辯論時才進行。

然而，如果仔細和認真看待，「臨時撥款決議案」對政權的威脅實在非同小可。首先，今年決議案撥出金額超過2100億元，是單一表決中所涉金額僅次於財政預算案的重大投票；而且，決議案必須在4月1日前通過，否則政府會掉進財政懸崖，公共服務可能停止。

公眾最關心的警務處增加撥款25%及增加編制人數2543人，亦跟決議案直接掛勾。若「臨時撥款決議案」獲通過，財政司即有權將警務處全年預算257億元交到鄧炳強手上﹝

即是說：
﹝1﹞用來買催淚彈和電槍等武器的「專門用途的物料及設備」6億元預算﹝去年預算僅2億元﹞，可馬上過戶
﹝2﹞由去年預算18億元跳升到今年40億元的警隊神秘開支「一般部門開支」，可馬上過戶
﹝3﹞6部新裝甲車同1部新水炮車，可馬上過戶購買
﹝4﹞最大鑊的是，警隊新增編制2543人﹝扣除人員流失，相當於新聘請3700人﹞的開支，可馬上過戶，用於聘請包括大陸公安武警來香港做「特務警察」﹝今日路透社已報導，反送中運動期間有4000名大陸公安武警則在香港前線觀察，他們以「特務警察」的身份來港絕非天方夜譚﹞

聽起來，無論是按實質內容或政治威脅力，「臨時撥款決議案」都是推動所謂攬炒路線的首選題目吧。可實際上又是另一回事。由於傳媒和公眾不大關注，民主派要將辯論捱過4月1日的機會又微乎其微，所以今日一天下來，仍然只有個別議員聲嘶力竭的演說，缺乏整個陣營有組織的攻勢。

簡介上述背景，並非要批評任何人。在立法會換屆選舉前這幾個月，市民因疫情而忐忑不安，經濟蕭條的影響又確實開始入肉；此時此刻，香港人是否想見到民主派拼死拉布，令「臨時撥款決議案」無法在4月1日前通過，從而嘗試將政府推向財政懸崖？

相信很多議員不會選擇在這個時間有大動作。

但是，隨着民主派有望在來屆立法會選舉席次過半或逼近一半，如何行使實質在手的權力，和香港人一起突破中共「以民生綁架政治」的操作，將不會再有避重就輕的空間。那是刀刀見血的政治搏鬥。

民主派立法會過半，否決財政預算案以逼中共解散立法會重選﹝以及再否決後逼特首辭職﹞，觸發所謂「攬炒」，好像已是順理成章的劇本。本文希望把「臨時撥款決議案」也放到大家的盤算當中，並且透過今明兩日的辯論，「引誘」大家關心一下民主派各黨切入辯論的方式及最終投票意向，思考體制內鬥爭的不同可能。

今天早上輪到我發言。

說今朝大會流會

我愛攬炒 我要攬炒

休會only，已經恢復返

【即時】(11:07) 立法會早上雖曾流會，但因《議事規則》被修改後，立法會主席梁君彥指示早上11時復會，朱凱廸斥《議事規則》是為懶人修訂，「做保皇黨唔該就坐定定！」
source：獨媒tg

而家少數派少一件
姐姐要隔離14日

係咪痴線㗎 竟然叫保皇黨坐定定 要拖就拖到呢個會期完

宜家立法會辯論緊呢個臨時撥款

佢咩事？

支持

朱凱迪想拉，但泛民唔出聲

推 支持

去咗珠海返嚟

毒瘤去豬海會情人，
強制隔離14日

睇怕好似300億咁，得朱凱迪同慢必反

推

可唔可以動員大家去轟炸佢哋Facebook

真係嘔血

我要攬炒

今次做得好

經濟咁，要取捨，好多人等一萬蚊

n

西痕送外賣

mm

x

姐姐nice助攻

ass

push

posh

齊心就事成！！

推呀

係 好多基層黃絲都等緊一萬

721
831

如果唔分開審批, 我情願唔通過
唔係話攬唔攬炒, 係要諗有咩應該做, 有咩唔應該做

宜家係臨時撥款啊，唔係1萬蚊

政府有心為市民嘅
根本應該分開審批
明知有好多人反對增加黑警援助金
就唔應該將民生嘅野同佢地放埋一齊
文宣應該煲大依一點

aaa

監察泛民你我有責

點敢出

1萬蚊又點 唔好on9啦 佢地今次唔做野 立法輸撚硬 冇人會投佢地

好似話11點又復會, 小心

復咗了

如果一萬係用人血堆疊 使都唔安樂 未計有冇命享

淺黃、中產、和理非咪會投囉

拉唔拉到睇對家

但有冇盡力大家有眼睇

攬炒啦 齊齊唔好拿

而家最多都係拖。

9月要攞番個主場返黎

朱凱迪 向 立法會先賢 表達感恩未

拉布嚮起黃毓民的第一炮！
131,950 views

朱凱迪同慢必都call過點人數，儘量拖

臨時撥款4月1前唔過，政府就會財政懸崖
要拖兩個禮拜

同泛民講啦

#54

Push

d

唉 大口狗

好高難度

咁都唔敢反對
到時下屆當選都唔夠膽攬炒啦

c

Sor 回錯不推文

推
樓主pin

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

兩條友拖唔到好耐，
中聯辦call啲友返緊黎
但其他黨起碼要幫下手

拉布好似係曾鈺成首先引入香港喎

唉 白頭佬

係長啲 但重要野

推啦

拉到3日布，我就考慮下改變投票方向。
令個立法會成個會開唔到會，我功能組別就一定唔會投白票

TUI

一萬蚊唔關呢個事……

a

咪再當屈臣氏神咁拜!一早知有人中左唔通知員工，成個港共咁

aaaa

「耶～唔制呀～」

朱凱迪

推
如果連唔關一萬蚊事嘅臨時撥款都唔去阻止，仲去選乜鳩立法會？

坦白，而家嘅議事規則
對家要剪一定剪到

但起碼要盡做，盡力拖

朱凱廸咁膠都肯做嘢，泛民做緊咩？
真係覺得九月含硬啊？

千其唔好呀~~

推推

無錢都照開工
政府無畀資源 就自行買槍
咁先係愛国popo嘛

朱凱迪抵讚啦直頭，最早出嚟講攬炒

S

Z

A

pish

根本依招係借刀殺人

根本民主派係立法會嘅否決權唔夠，終究都改變唔到成件事，但係會因為後面嗰1萬蚊比拖而得罪曬班窮撚同游離分子，洗幾百億就有依個效果真係好撚毒

好多人唔係入面到，係咪係外面傾緊？

又係無執政意志
驚人唔投佢

臨時撥款唔關一萬蚊事，睇清楚先

加人工個時又唔拉

一萬蚊買得起窮撚a定窮撚b？

好多人冇眼睇見班泛民反送中有出力就投返

拉布呢啲咁基本嘅嘢都唔做，真係唔好怪有人咁憎泛民

我知唔關事，我係講你依個臨時撥款拖越耐，之後嘅財政預算咪會延後審批囖

而家毛孟靜拉緊

希望可以拖過今日

緊係拖得就拖，搞得就搞啦，做show都要做啦大佬

知唔知財委會討論加人工嗰陣拉咗幾耐布？

你覺得一萬唔算好多錢嘅時候，其實你都唔算係窮撚啦，但係大把人會覺得好多

驚俾人怨無得攞一皮嘢吖嘛.
有啲人就係咁, 目光如豆

呢個post全部都係分化撚同熱狗
泛民都夠膽質疑？

太少media coverage
我都係睇到呢個 post 先知

拖到盡呀
黑警咁撚仆街

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

仆街

要踢一踢先郁一郁比10萬我去做好過啦

到底有無呢班人嘅存在，有又有幾多
就算拖遲，都係有拖無欠。唔好同我講應急，呢一萬本身都係手足爭取返黎，而家政府玩呢啲陰招個責任係佢到。泛民唔做野嘅話，九月就同你攬炒

你點知的？直播

所以朱凱迪特登攞出嚟講

睇緊now 直播

市民唔識好正常 但議員唔知就應該死全家

係啊，宜家直播緊

否唔否決到同投反對票無關係
佢連反對都唔投即係存心岀賣香港人
9月我一定唔會投比班賣港賊

一係就直接推倒否決，唔識拉布又夾硬黎真係好肉酸，梁君彥一句就可以剪鳩左塊布

之後任何一個泛民投讚成票都係鬼

係，希望拖得過今日

你真係覺得普羅大眾有咁聰明識咁諗
信我，香港嘅窮撚肯定比你想象中多

策略係咪盡量拉布住先 之後佢地會黎投反對？ 係咪？

規則改左，剪布強左
唯有盡拖，冇計

係，而家朱動議中止，兩邊辯論完，準備表決

我認同，所以如果政棍為左攞佢地票唔做野，今次就會無左一班人含佢地

支持，大家都唔好要錢

cccccccccc

ssssss

佢地都唔識拉，咁緊係比人剪

你睇以往立法會拉布係點，一份議案可以搵到成千幾份修正案，咁樣係合理嘅議程，主席無權剪布，至少都拖到一頭半個月
你睇佢地宜家，講野言之無物，議會上面下下針住建制派黎屌完全唔知做緊咩，我明建制派係抵屌，但係議會上咁做好似做show咁搏剪布

都係比娜娜 三公主啫

都話規則改左，同以前冇得比
而家係想剪一定剪到

講左N次泛民支持修改議事規則
搞到細會主有可以有權剪布踢人走
拉條柒咩
咪又係拉兩日 就俾細會主席剪布 之後通過埋
又黎民主最黑暗既一日
LOOP左幾多次呀

傻啦你出一千個有唔同理由既修正案都好
佢可以夾埋一齊討論 每人俾五分鐘 再合併表決唔存在你言唔言之有物
根本個制度已經爛曬 你估仲係英國佬果隻尊重同自制既文化咩
親政府派一早唔理好唔好睇 想過就過

樓上真係天真過天真嬌

法案同決議案呀
你提幾多修訂都係發言十五分鐘
主席可以合併修訂

明未呀懞撚

仲話直接否決 夠票洗撚拉布呀

呢一萬我寧願唔撚要

班人未訓醒
拉拉拉
拉條柒咩
拉到洗撚上街搞反送中

唔驚，葉太都自我隔離緊開唔到會？

果一萬蚊係咪年尾先派？

其實法案委員會雙胞胎嗰一次係咪都係一個偶然？因為事發之前嗰個仲睇緊黃賓穎偷食

盡做!!

Keep 住拉呀 口係就23 條

民主黨班人 票源好多 唔只係連登仔

推
支持

係涂謹申最資歷最長先霸到個位先
佢之後就係石禮謙
其實大會主席都係一樣

法案委員會審議過程
4月17日：第一次會議
逃犯條例委員會召開第一次會議。根據議事規則，委員會主持由年資最高的議員，即民主黨的涂謹申擔任。會議原先的議程為選出委員會主席，泛民主派提出規程問題，要求先行在會上討論。涂謹申開放討論，表示要參考議員意見作出決定。建制派議員則批評泛民主派「拉布」；當中工聯會的郭偉強議員更批評涂謹申「扮垃圾」，質疑他主持會議不力。涂謹申以言論屬冒犯為由，要求郭收回此言論；但郭沒有收回，涂謹申最終逐其出會議廳。最終，歷時兩小時的第一次會議未能選出法案委員會主席[90][91]。

4月30日：第二次會議
涂謹申繼續擔任主持人並召開第二次會議。會議開始前，涂謹申表示會按《議事規則》主持會議及盡快選出委員會主席。不過會上民主派繼續「拉布」[92]。熱血公民鄭松泰在會議尚餘約30分鐘時，指涂謹申為律師或涉利益衝突，不適合擔任主持。最後在立法會法律顧問建議下暫停會議15分鐘。復會後會議原定時間結束，涂謹申宣布2小時的會議結束，仍未選舉主席[93]。公民黨郭榮鏗一度建議加開會議15分鐘，以進入選舉主席程序，但被涂謹申拒絕。

上去見寶寶龍

話說內務委員會仲未選主席

同臨時撥款冇關係
錢照批

大會唔係，改咗規則，選主席由祕書處負責
得返細會係計資歷

許勇

一萬蚊救到好多？

Tui

支持老朱

好簡單，白鴿党票源唔考慮連登仔，連登仔都唔需要為佢哋做考慮。
佢有票源有死忠，既然道不同，冇必要顧全佢哋嘅大局。

泛民真係
就算我地非白票撚無謂屌得咁甘由九七開始屌起

但即使你討論返今時今日政治局勢都不得不搵返件事嘅成因出黎講
好似今次拉唔到布就係因為泛民支持修改議事規則

仲有鄭松泰

好多連登仔話投返民主黨公民黨都好過素人

扮睇唔到

當年就係針鳩毓民人力

夾埋建制修改規則

以家就打番自己

我好撚心涼

會唔會影響到我拎1萬蚊？

再推

攬炒

P牌幫推

對飯民無任何期望
次次一到呢d位成班都縮曬
話唔係同保皇扯貓尾都唔信

泛民應該檢討下

泛民唔敢表態 唔出席等佢自然通過當冇野係一件事

廢老唔了解個政制係廢老既問題 係第二件事

有邊次成功？做 show 自high

講政績，除咗素人，非泛民都唔係冇選擇。

要温和嘅，有眾志朱廸聯盟；
要激進嘅，有熱狗。

眾志朱廸雖然有時候膠咗啲，但眾志喺國際線真係做到嘢，朱凱廸平日議政係極熟悉文件同規例。
熱狗有時可能待人處事差啲，但佢哋街頭抗爭、照顧義士真係出心出力，立會投票都冇出賣過支持者。

比起班泛民，國際線可以叫美國唔好制裁香港，街頭線可以阻鳩住哂。
大佬啊，泛民係拎住最撚多議席同資源嗰批啊！
有咩事淨係拎到鄺許出嚟打飛機，噉投佢兩個得啦。
其他泛民議員都收皮讓路啦！

831

真 攞許鄺機師出黎就話成個泛民有進步投得過
咁眾志有gphone打國際線起碼值得每區一席

睇下其他泛民點做再決定啦

百屌成材

推呀！唔好俾錢POPO

覺得嗰幾個做得好，咪投佢哋。
但因為呢幾個人做得好，就要含埋白頭佬、黃碧雲、dead body之流，做乜鳩？

同埋眾志真係需要資源，國際線應該好燒錢，幾次眾籌嗌哂救命都冇人理。

推！

支持Hidi 雖然左阻但係同路人

呢鋪支持朱

Hidi高質

正確

PUSH

At

d 思考迴路可唔可以唔好
與其唔xx，咁我情願唔yy
呢種根本係用緊人地就係想你咁諗

咁我可以直接講，我就係唔支持批錢比黑警
我又唔係等一萬蚊開飯

果一萬，我可以唔要
黑警冇資格收納稅人錢

［支持就推上熱門］要將黃色選民量化，再去集體要脅泛民

如果一萬蚊就可以買起你放行警暴，
哩啲冇骨氣嘅人係藍屍，
連淺黃都冇資格做